# Контейнер для курса

Работоспособность проверена на Ubuntu 18.04.
На версиях старее поддержка не гарантируется

## Зависимости

### Linux

```shell
sudo apt install -y docker docker-compose bash
sudo groupadd docker
sudo usermod -aG docker $USER
```

После этого потребуется перезапустить текущую сессию (или просто перезагрузить машину).

### OS X

Скачайте, установите и запустите [Docker Desktop](https://download.docker.com/mac/stable/Docker.dmg).

## Создание контейнера

Перейдите из корня репозитория курса в директорию `docker/bin` и запустите скрипт `create`.

Созданный контейнер будет называться так же, как и репозиторий курса.

Файлы, связанные с курсом, в контейнер монтируются по пути `/workspace`.

## Логин в контейнер

В директории `docker/bin` запустите скрипт `login`.

Логиниться в контейнер необходимо для работы с клиентом,
редактировать файлы можно и снаружи (для этого рекомендуется использовать CLion).

Работайте с контейнером под тем пользователем, под которым проводили установку!

## Выход из контейнера

Для выхода из контейнера в терминале нужно выполнить команду `exit`.

## Перезапуск контейнера

Запустите в хост-системе скрипт `restart`

Может быть полезно, если вы выключите компьютер/исчезнет контейнер/случится еще какая-то магия.

## Mount рабочей директории

При создании контейнера рабочая директория, в которую был склонирован репозиторий курса, отображается в директорию `/workspace` в контейнере. 

Таким образом, все изменения, которые вы сделаете в директории `/workspace` в контейнере, будут видны в хост-системе. И наоборот: если вы редактируете файлы в IDE в хост-системе, то изменения будут видны и внутри контейнера.

Кроме того, всегда безопасно удалить и пересоздать контейнер: все изменения сохранятся в хост-системе!

## `.bashrc`

По умолчанию при логине в контейнер вы оказываетесь в корне репозитория курса. 

Если вы хотите поменять точку входа (например, прыгать при логине сразу в `tasks`), то поменяйте в хост-системе файл `docker/cpp-course/bashrc` и пересоздайте контейнер.
